\begin{definition}[similarità]
    La similarità è una proprietà quantitativa e misurabile.
\end{definition}
\begin{definition}[omologia]
    \label{def:biology-genetics-omologia}
    somiglianza dovuta alla discendenza da un antenato comune.
\end{definition}
\begin{definition}[ortologia]
    \label{def:biology-genetics-omologia}
    due geni sono \b{ortologhi} se sono \hyperref[def:biology-genetics-omologia]{omologhi},
    dunque provengono da uno stesso antenato e svolgono la stessa funzione,
    ma in due specie differenti.  
\end{definition}
\begin{definition}[paralogia]
    \label{def:biology-genetics-ortologia}
    due geni sono \b{parologhi} se sono \hyperref[def:biology-genetics-omologia]{omologhi},
    dunque provengono da uno stesso antenato ma svolgono funzioni differenti.
\end{definition}

\input{subjects/biology/genetics/esperimenti_mendel.tex}
\input{subjects/biology/genetics/esperimenti_morgan.tex}
\input{subjects/biology/genetics/mitosi.tex}
\input{subjects/biology/genetics/meiosi.tex}
\input{subjects/biology/genetics/espressione_genica.tex}
\input{subjects/biology/genetics/regolazione_genica.tex}
\input{subjects/biology/genetics/filogenetica.tex}
\input{subjects/biology/genetics/patologie_geniche.tex}
\input{subjects/biology/genetics/epigenetica.tex}
\input{subjects/biology/genetics/cromosoma.tex}
\input{subjects/biology/genetics/DNA.tex}
\input{subjects/biology/genetics/RNA.tex}
